
\phantomsection \label{subsubsec:SAE641}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE641}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE641}{SAÉ6.IOM.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Mettre en place un réseau IoT répondant à un cahier des charges} % SAÉ-IOM-63 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1xvJLlZS0z9ElrtSOJE9hLj8A82pI-AEsE7IHoJcDy6U/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 5h CM/TD et 5h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 5h CM/TD et 5h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& IOM \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{30}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{30} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé en Internet des Objets et Mobilité est
amené à gérer une plateforme complète comprenant un ensemble d'objets
connectés et le réseau dédié selon les besoins de son entreprise ou d'un
client en élaborant un cahier des charges technique.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Le professionnel IOM à partir d'un cahier des charges fonctionnel et
dans une démarche classique de gestion de projets (livrables, découpage
en tâches, respect des jalons, \ldots)~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  élaborent le cahier des charges techniques en termes de~:
  \begin{itemize}
  \item
    coût et délai,
  \item
    problématique de sécurité,
  \item
    connectivité,
  \item
    performances,
  \item
    couverture.
  \end{itemize}
\item
  élaborent et argumentent une solution pertinente et réalisable
  d'architecture IoT répondant au cahier
  des charges techniques\,;
\item
  mettent en place la solution retenue\,;
\item
  respectent les coûts ainsi que les délais donnés dans le cahier des
  charges techniques\,;
\item
  mettent en œuvre les tests des différentes briques constitutives selon
  les objectifs initiaux.
\end{itemize}
Le professionnel IOM a à coeur d'évaluer la valeur ajoutée de la
solution mise en oeuvre et de mesurer l'impact sur l'écosystème du cas
étudié~: gain en temps, en consommation énergétique, empreinte carbone
(impact écologique), développement durable, etc. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01IOM} \textit{Comprendre les architectures, protocoles et services des réseaux mobiles 4G/5G}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02IOM} \textit{Choisir un réseau pour satisfaire les contraintes énergétiques et spectrales, en délai, en débit et en portée des objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03IOM} \textit{Mettre en œuvre des réseaux mobiles personnels ou industriels}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01IOM} \textit{Superviser et analyser le déploiement des réseaux sans-fils}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02IOM} \textit{Sécuriser les objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03IOM} \textit{Créer et innover pour l'IoT}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}} Anglais : Insertion professionnelle 2
\tabularnewline
\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Communiquer en tant que futur cadre intermédiaire
\tabularnewline
\hyperlink{R641}{\textcolor{ressourceC}{R6.IOM.04}} Chaînes complètes IoT
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE641Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE641Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Le professionnel IOM peut être amené à mettre en place un réseau IoT,
pour les besoins de son entreprise ou d'un client. Cette mission inclut
:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  la mise en place d'une architecture de réseau IoT répondant à un
  cahier des charges (tel que celui
  qui aura été co-construit dans la ressource \hyperlink{R641}{R6.IOM.04 "\textit{Chaînes complètes IoT}"}),
\item
  le respect des coûts ainsi que des délais donnés dans le cahier des
  charges,
\item
  l'utilisation des concepts vus en gestion de projet (livrables,
  respect des jalons, découpage en tâches,
  etc.),
\item
  la mise en œuvre de tests selon les objectifs initiaux du cahier des
  charges.
\end{itemize}
Toutes les compétences acquises dans les semestres précédents seront
exploitées.
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  A partir d'un cahier des charges (y compris le coût et délai), les
  étudiants devront préconiser une
  solution pertinente et réalisable d'architecture IoT associant les
  problématiques de sécurité, de connectivité,
  de performances, de couverture, etc.
\item
  La solution devrait être mise en place en testant les différentes
  briques constitutives.
\item
  Les étudiants devraient faire l'autocritique de la solution mise en
  place. Ils pourraient proposer
  une solution idéale (indépendamment des technologies disponibles) et
  quantifier la valeur ajoutée de
  chaque élément.
\item
  Les étudiants devront évaluer la valeur ajoutée de la solution. Ils
  feront une étude d'impact sur
  l'écosystème du cas étudié~: gain en temps, en consommation
  énergétique, empreinte carbone (impact écologique),
  développement durable, etc.
\end{itemize}
Mise en oeuvre~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Dans l'idéal, faire un cahier des charges de sorte à inciter les
  étudiants à intégrer au moins deux
  technologies différentes.
\item
  Mise en place d'un serveur de stockage et de traitement de données,
  les données peuvent aussi être
  affichées en temps réel
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
